【半山只賣萬5蚊呎】低調置業討論區（158）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為177.61），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/04/27公佈, 中原城市領先指數180.0 比上週上升0.06%

上一個post
【窗台食早餐零舍浪漫】低調置業討論區（157）

留名謝謝

飯宴中沉悶留名

幫手消滅左舊post先

連登常伴你左右

無電啦

留名，感謝

留名

留名係pc 樓下

邊度？

lm

明明岩岩對上一個就係你個留名post
一post我個留言，中間就多左幾個人

加息 mola mola mola

留名~molamola

樓爆留名

推

一日內留2次名

get錯你係pc屋企留下

半山都係賣萬五

樓爆molamola

賣樓租半山 留個名先

好耐無入黎，加息未？

我講得衰

林病話冇官商勾結 大家信唔信

跟隊

住半山係精神

大興兩房過咗六球

卓爾居發出賀電！

滙豐銀行（005）宣佈維持最優惠利率不變，保留在目前5%的水平。滙豐對上一次於2008年11月10日調整最優惠利率，當時減息25點子。

p sir可以準備一開二

現階段就繞個大圈行
遲下應該有新商場 駁去新元中

文：高天佑（《信報》專欄作家）

2018年以來，身邊有6位朋友在香港首次購買住宅物業，但只得一個是土生土長，其餘5位都是近10年才來港讀書、定居並領取身份證。筆者向地產經紀業界查詢後，發現這種情況並非罕見，反而逐漸成為常態。

每年有近2萬名這類來港求學後定居的「新香港人」，他們皆為13億人當中的精英，兼具實力和家境，擅長「賺北水錢」，更有富爸富媽資助首期；換言之，其「買樓能力」遠超過港產年輕人。若按港人月入中位數（約1.7萬元）計算，本港樓價無疑貴絕全球，正如國際調查機構Demographia指出「19.4年不吃不用才買得起」；但今後買樓主力將是「新香港人」，那就需要換個角度來看樓市估值。

首先需要略作定義，內地南下定居者在香港的身份經過幾個階段演變。第一階段是上世紀五十年代之前，內地人從大江南北來港避難或謀生，港英政府在五十年代中旬做過統計，當時超過一半香港居民並非在港出生。

六十年代後，隨着移民第一代在港繁衍第二代，本地出生居民佔比才首次超過五成，香港本土意識亦逐漸產生。加以當時內地經濟和社會發展欠佳，新來港人士大多數在經濟和文化水平上的起步點較為落後，往往遭到本地居民或多或少的歧視，最經典形象是1979年電視劇《網中人》的「阿燦」角色（廖偉雄飾）。

第三階段是1997年回歸之後，香港人逐漸懂得「政治正確」，甚少再公開歧視新來港內地人士，幾乎沒人會用「阿燦」稱呼（反而更多人自嘲「港燦」），改稱為表面上中性的「新移民」。但在底裏，大多數人對「新移民」仍有成見，主要將之聯繫到每日150個持單程證來港的港人內地親屬，覺得他們通常會住公屋、領綜援。

具資本、人脈、知識優勢
現在是第四階段，除了持單程證的「新移民」之外，同樣數量龐大的是透過「學生簽證」、「非本地畢業生留港安排」、「優才計劃」、「輸入內地人才計劃」、「投資移民計劃」（直至2015年叫停）等政策來港的「新香港人」。相比起「阿燦」和「新移民」被視為低人一等，這班「新香港人」似乎回復到第一代南下移民的地位，較之土生土長本地人反而具有資本、人脈以至知識優勢。

根據香港入境事務處資料，本港在2016年發出1.89萬個內地學生簽證，另外透過「輸入內地人才計劃」發出1.04萬個工作簽證，又透過「非本地畢業生留港/回港就業安排」發出9,289個簽證。再加上在「優秀人才入境計劃」（273個）、「一般就業政策」（3.6 萬個）和「補充勞工計劃」（3545 個）下來港工作的人士，可以粗略估算，每年最少有4 萬個內地人來港居住，但他們並非「單程證」人士。綜觀多年資料，每年數字呈穩步增加趨勢，顯示來的多、走的少；而這還未計算由內地來港，但手持瓦努阿圖、毛里求斯等護照的「外籍人士」。

透過學生簽證、人才計劃、優才計劃等政策來港的內地人士，只要住滿7年便可領取俗稱「三粒星」的永久居民身份證，所享待遇跟土生土長本地人無異，包括買樓時毋須繳付額外30%買家印花稅（BSD）。這些年香港經濟暢旺，憑他們的學歷、知識、人脈和拼勁，當然不難搵到工，很多甚至是本地生夢寐以求的「筍工」。找到工作後，透過公司向入境處提出申請，便可獲得工作簽證繼續留港，獲批率超過九成。不少人近年還成家立室，加上他們事業有成，近一兩年就開始買樓。

RTX3AOL1
Photo Credit: reuters/達志影像
樓價中位數619.2萬元
對很多土生土長港人來說，香港樓價好像貴到離譜，似乎打三世工也買不起一個劏房蝸居。例如Demographia根據全球城市的樓價中位數，除以家庭入息中位數，得出各地普通居民要「不吃不用」幾多年，才買得起一個普通住宅單位，而香港在這個排名榜已經連續8年稱冠，榮登「全球最難買樓城市」，非常「巴閉」。在2017 年，本港樓價中位數為619.2萬元，按年大升14.2%，而家庭收入中位數只是上漲6.3%至31.9萬元，不吃不用也要19.4年才買得起樓，較2016年統計的18.1年進一步延長。從這角度看，本港樓價似乎泡沫嚴重，很多淡友也據此斷定樓市即將爆煲。

但正如文首指出，根據筆者親身經驗以及經紀業界反映，現在入市買樓的很多是「新香港人」，而他們已獲得「三粒星」，買樓身份跟土生土長港人相同，所以在各類統計上都看不出端倪（去年內地買家佔本港一手住宅銷售金額約23%，但只計算要繳付BSD的個案）。至於「新香港人」為何這麼「把炮」，看似輕而易舉買得起樓？主要有三大原因：

一、內地有13億人口，單計每年高考考生已接近1000 萬。在超過1億適齡年輕人當中，每年只有1萬多人（不足0.02%）能夠憑着實力或關係，考取本港高等院校的本科（UG）或研究生（PG）課程，當中很多都是省市探花、榜眼甚至狀元尖子。當然，內地最頂尖學生都去哈佛劍橋，次之北大清華，來港的以「一等三流」人才為主，但已經是萬中選一，非常犀利。

在投行、營銷、公關、保險發光
二、正如上述，內地來港學生大多數學業成績優異，中英文流利，畢業後求職自然比起一般本地生吃香。更重要的是，現今香港最大商機來自「北水」，本地學生也要北上遊學熟悉國情，卻豈及內地生跟國情融為一體，又在國內擁有人脈，再借助在港獲得的體制優勢和見識眼界，實屬最佳「食北水」人選。所以不論在投行、營銷、公關、保險、高端服務等行業，以至於大企業中級管理層，現在都逐漸由「新香港人」發光發熱，他們的「錢途」是很多本港土產大學生難以想像的。

三、內地來港學生若非本身實力超凡，就是背景深厚的富二代或紅二代。最要命的是，據筆者親身觀察，大多數人其實兩者兼具，既有實力又有家境。皆因內地改革開放40年，社會發展已趨向固化，跟香港一樣從幼稚園前「起跑線」就開始激烈競爭，所以若非天資聰穎、性格勤奮再加上中產家長着意栽培，很難在高考脫穎而出（去年內地瘋傳一篇文章〈寒門難再出貴子〉，正是反映現況，來自貧困山區的狀元不是沒有，但如鳳毛麟角）。換言之，很多「新香港人」賺錢能力強勁，在內地還有富爸富媽奧援，資助一千幾百萬元首期「濕濕碎」，試問他們買樓又怎會有難度？

RTX1Z1I6
Photo Credit: Tyrone Siu/ REUTERS/ 達志影像
香港政府在努力增加土地供應後，現在每年一手住宅單位還不足2萬個，但每年來港內地學生也接近2萬個（還未計透過工作簽證來港的另外約2萬人，以及接近6萬個「單程證」人士），從這角度看，供應似乎仍然遠遠不足。

一句到尾，對香港土著年輕人來說，樓價好像貴到離譜；但內地來港學生是13億人當中龍鳳，兼具實力和家境，不論想在香港、倫敦或紐約都不成問題。只要香港對內地人仍然有吸引力，這班「新香港人」都足以撑起本港樓市有餘。

畢竟樓市貴不貴，是針對主力買家而言，而香港在中國崛起和「一國兩制」背景下，有別於全球絕大多數城市，主力買家並非本地平民百姓，而是統稱為「新香港人」之新興外來貴族。從香港土著、政策制定者以至投資者，不管樂見與否，都需要認清此一客觀現實。

那麼，對香港土著年輕人有何忠告？雞湯式廢話無濟於事，但把眼光擴闊，環顧全球同世代年輕人，我們的處境比上不足比下有餘，確實沒什麼可抱怨，惟有自求多福而已。

主動而言，爭做700萬人以至全球70億人當中精英，買樓當然也沒問題；或者順應大趨勢，為「新香港人」提供服務，亦可掙到中等生活。被動而言，或許等待「支爆」，但屆時覆巢之下香港也難有完卵。第三條路是努力儲一筆本錢，找一個生活競爭沒那麼激烈的地方，自己去做「新移民」，甚至「逆流」北上內地也將是一項現實選擇。

節錄2018年4月份《信報財經月刊》

半山爆不爆

我都得，點解連登咁多屯門L

但而家仲燒緊本地私樓戶二代既錢做主力

屯門新盤發展商 吊高個盤黎賣
搞到果區d二手盤 有個加左90萬 真係痴線

廢西三寶都要叫500萬

大興花園 兩房原本叫價540 大幅加價到630

天水圍有冇大灣區概念?

原來山山個叫價進取到同前排長沙灣 深水埗D重建計劃差唔多

真係痴撚線

加供應都無用

好似山山為例 超平面粉價 (二千蚊呎價) 賣到萬七一樣去到貨
加幾多供應都係會KEEP住加價 二手冇晒盤

話時都係半山喎 點同呢啲舊區比

利申 舊區居民

入屯門買係貪佢平，如果同市區差唔多，搵鬼買，貪日日塞屯公好玩嗎

大灣區核心

仲要加埋 SHK 個招牌
舊區剩係可以要硬食四叔，長7，同埋未聽過嘅貓狗發展商起嘅單支咋

屯門L

我唔鍾意屯市

SHK賣大包 已經半賣半送 好似係

張太真係亂黎

搞手冇錢賺，但求打個和

聚康離西鐵站又唔近 近果D垃圾富泰同咩寺 搵鬼住
卓爾居同瓏門附近咁臭又不了

山山真係最好選擇

住半山感覺人都高尚D
同市中心班蟻民唔同級數

平安好醫生升唔起，要買樓保平安了

我都岩岩開始裝修 我都好煩 超多野諗

請問有冇高人知道 如果樓花期可以可以做轉按 問過好多間銀行都話唔得

係喎 同上星期比真係多左5%..

我有冇睇錯
我果度都係升左5%

單位細嘛

我而家果度5月2開始拆野
今日整電
然後今個星期買磚

有冇人房同廳唔同磚?

你改左名唔認得

唔認得唔緊要啦 當我新人

抽一中一, 我未放

厲害了 我的王

💥 *御半山*💥
首張價單！筍呀！！！！！！
🔥🔥🔥🔥🔥🔥🔥🔥🔥

1⃣1⃣8⃣伙 304-455

9伙 一房 8%
54伙 房半 46%
55伙 兩房 46%

訂價$6,313,400-$9,244,800

即供$4,987,500-$7,303,300

訂價19,302
即供15,248

中原

筍呀！！！！！！

直情沙士價啦
唔買就笨

笑咗，大興要630

黃子華係果度拍過戲 唔駛700咪偷笑

樓爆

田貝，有地鐵站的

2鐵概念
半山概念

二手樓價指數按周升1.2% 再創新高

中原城市領先指數CCL報182.17點，連續3周創歷史新高，按周升1.20%，連升3周共2.68%。

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，本周港九樓價發力向上，指數齊創新高，按周升幅明顯跑贏新界兩區。港島CCL_Mass最新報189.55點，創歷史新高，按周升2.47%。指數向上迫近190點，將會是第二個升穿190點的地區。首個升穿190點是新界東，三周前報191.72點。九龍CCL_Mass報180.67點，連續2周創歷史新高，按周升1.91%，連升2周共3.75%。九龍指數首次升穿180點，預期將會是第三個分區指數向上挑戰190點。

新界東CCL_Mass報189.12點，按周升0.06%。新界西CCL_Mass報161.94點，按周升0.09%。新界兩區指數均為歷史次高。

CCL八大指數10周以來首次齊升，而四大整體指數齊創新高，是7周以來第三次，兼且四大整體指數全部升穿180點。中原城市領先指數CCL報182.17點，連續3周創歷史新高，按周升1.20%，連升3周共2.68%。財政預算案起7周計，CCL持續一周急升，一周橫行，升幅呈梯級式上升。CCL近7周升跌幅分別為升1.86%，升0.54%，升1.53%，跌0.11%，升1.40%，升0.06%，升1.20%。相信CCL走勢持續向升，樓價有望續創新高。

中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報182.51點，連續3周創歷史新高，按周升1.34%，連升3周共2.82%。CCL(中小型單位)報181.07點，創歷史新高，按周升1.29%。CCL(中小型單位)是四大整體指數中最後一個升破180點水平。

CCL(大型單位)報187.54點，連續4周創歷史新高，按周升0.80%，連升4周共2.65%。指數連續6周高企180點以上，豪宅樓價升勢明顯，升幅跑贏大市。近7周計，CCL(大型單位)累升10.01%，CCL升6.64%，CCL Mass升5.96%，CCL(中小型單位)升5.96%。

今天(2018年5月4日)公佈的指數，根據2018年4月23日至4月29日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。當中有逾七成半的交易是在2018年4月9日至4月15日簽臨時買賣合約，即財政預算案後第七周的市況。5月3日美國聯儲局維持利率不變，對香港樓市的影響將於5月下旬公佈CCL開始反映。

早幾年好多人話梁振英打擊樓市做到野

點知梁振英諗得出渣辣招咁抵死 而家收又唔係 唔收又乾升

佢地屯門市中心圈,
好似只係計瓏門同市廣場
市廣場呎價好似仲係市中心圈最平既...

新界西指數藍色有代表性好多...

Molamola
大貓加息100倍呀
Molamola

一次加100倍，再加一次就10厘了
樓爆

我俾你喇，你想住邊區半山呀？

直接將擁有第二層或以上物業既業主 由第二層起收番佢2個%of 樓價既稅 一定打擊到樓市

別on9.......

呢條友唔係屈狗喎，似扮屈狗，user name個屆字唔係屈字，最後仲有.

係街睇 iPhone 冇睇得咁仔細

豫苑

不鞋費灰之吹力
力吹費鞋之不灰
灰不吹力鞋之費
費力之吹鞋灰不
不費吹灰之力鞋
不灰鞋 不灰鞋

依套野真係好撚爛
但我睇到識背

point 33a先係專業人士
依度無幾個係

個陣有排都唔拆
可以將褔氣傳埋俾下一代

食飽飯9up下je 各位唔使咁認真研究

又想新樓放租

各位好 好耐無見

想問下 預計短期內會買樓 但買完之後又想轉工 係咪要等上哂會供緊果陣 先好轉工?
因為而家買樓又唔可以而家轉工

好似好大risk 唯有放棄轉工住

呢個每次新樓開售都LOOP

如果租樓, 真係唸唔到點解要租呢個位,
市中心, 兆康夠方便一兩房都係9500-12000

縑舊要方便我大可租瓏門, 再唔係早一兩年既樓花盤大部份都方便過佢....

呢個盤我覺得用黎退休就唔錯既....
要通勤返學, 咪攪....

我咁岩買樓前一個月轉左工，做mortgage 時都未過試用。銀行都係要我交曬工作合約就ok

點做到58個

張太好擔心山山銷情？又加推優惠又出口術話第二張單貴好多

租樓日日賺

大貓做按好過跑步好多

你開乜都得啦專業人士

職員係有關
但出大錯或者濕鳩大方向我信大貓多
西亞依間野未到citi咁西
不過都係西

間唔中要去跑步九龍building, 見過佢地d staff同做野態度，就唔難明呢間野點解越做越霉

白金卡持卡5年以上無欠過卡數被邀請用VS卡

[member]屯門山卡啦到萬五 我嗰度幾錢[/ member]

一分鐘內負評，邊個迷戀我

一定係我啦

屋企人入左票抽山山 但唔信有回佣呢樣野
話aa話犯法野佢地唔做 屌佢老母
但又入左票 可以點算

買都買得on9過人

講左個位on9
叫佢等上源 唔撚聽

甘✖️
咁✔️

旦禾巧多懶音

劉德華黎明

岩岩瞓醒，山山超左額幾多倍?

想問全屋磚400尺左右 應該要幾多錢左右
廳房地 腳線 廚房廁所牆/地

早十幾頁有人問過 好似1萬人仔

呢個價預上大陸買，香港買應該多20%~30%. 香港一樣有平磚， 花時間搵下

唔包運?

[破頂成常態] 天晉兩房撲1100萬 同類新高
文章日期：2018年5月5日 14:48

將軍澳二手樓屢錄新高價成交,香港置業助理分區董事劉浩勤指,天晉一期6座高層實用536方呎D室(建築693方呎),屬標準兩房戶,原業主僅微減8萬元,以1092萬元售出單位,創同類戶型新高價,實呎20373元(建呎15758元)。

劉指出,原業主2011年底以497.3萬元一手購入單位,帳面賺近595萬元,單位升值約1.2倍。

好似我條問題咁
大家一齊研究下

佢同我講450 送到上去又DOUBLE...

咩價位？

我俾我張報價大家討論

人仔嗎？

係人仔

俾你地過目
就唔怕中伏

好順口

陳德霖又出黎警告加息周期樓市會逆轉🤣

我買果隻好細塊

20年卡, 其中8年白金都未被邀請

白金卡用左年幾 ，每月幾百蚊卡數 ，有日屎忽痕網上申請upgrade就批左 果陣人工得2萬頭

又係唔夠一分鐘收負評

咁多人

4xx 尺
兩年半前 南記買馬可磚大約萬三萬四
師傅無投訴過d磚

恭喜 咩價位？

大約30

山山超額7倍

你應該首先睇左你買每塊幾錢先

平，但咩款式？

我用緊呢部

今日去市中心做樓按 勁多後生

提提買床巴打 長度唔好買到同身高岩岩好

為左想快d上車 all in liverpool 拎歐聯
大家有咩意見?

若要生活好，屙煙利物浦

D人真係好得閒

想問下巴打
搵室內設計係咪貴到仆街？

間700尺想全爆 但得70萬budget唔知夠唔夠
又驚比人呃

D人講話室內設計公司賺你一半

[ member] /member]

做cd rom學嘢 入嚟留個名先

東方日報B2：御半山睇樓墟冚 首日收逾千票

本地一手市場渴盤已久，新鴻基地產(00016)旗下屯門御半山登場，旋即成為買家焦點。該盤周六(5日)首度開放示範單位予公眾參觀，單日料錄逾1萬人次睇樓，售樓處內人頭湧湧。市場消息指，樓盤首日收票逾1,000張，較首張價單118伙超購逾7倍。發展商表示該盤有機會周日加推，最快周末發售。

御半山展銷廳設於九龍站環球貿易廣場，不少地產代理於商場「撈客」，參觀人流絡繹不絕，睇樓客於電梯大堂排長龍等候上展銷廳。據現場所見，展銷廳內多達數百人，氣氛熱烈。

新地代理總經理張卓秀敏表示，御半山在上午十一時正式開放示範單位，截至下午三時，短短四小時錄得約5,000人次參觀，全日參觀人次料破1萬。

她坦言，參觀盛況勝預期，有機會於周日加推單位，最快在星期六(12日)正式開售。至於單位加推數量及售價加幅都未有透露，僅指有加價空間。她又指，該盤為「世界盤」，涵蓋不同區份及階層的買家。

據資料顯示，御半山是次推出首張價單共118個單位，實用面積介乎304至455方呎，間隔由一房至兩房，價單售價由631.34萬至924.48萬元，即供買家享最高21%總折扣優惠，折實售價由498.75萬至730.33萬元，折實呎價由13,740至17,026元，折實平均呎價15,248元。

其他新盤方面，新世界發展(00017)的西營盤瑧蓺，沽出兩伙兩房戶，分別為7樓B室及20樓A室，實用面積同約462方呎，成交價分別約1,268萬及1,365.9萬元；項目累售188伙，套現金額逾15.7億元。另該盤周二起發售14伙開放式單位，實用面積190至222方呎，折實售價652.1萬至836.3萬元。

一手銷售資訊網資料顯示，保利置業集團(00119)的啟德龍譽沽6伙，當中售價最貴為第1A座17樓A室，以約2,251萬元沽出。另九龍啟德1號(I)低座的第6座5樓以3,920萬元成交。嘉里建設(00683)的何文田皓畋則沽1伙，該單位為第3座23樓B室，成交價2,231.8萬元。

另南豐集團筲箕灣香島再沽1伙，5座7樓C室連一車位以約2,400萬元成交。嘉華國際(00173)等發展的元朗朗屏8號沽1伙，為第3座7樓F室，以1,296.8萬元售出。新地馬鞍山雲海售第1座5樓F室，成交價約1,250萬元。

正呀，空間夠大。
我屋企人黎到見到都話想換雪櫃

【山山或成最大贏家】低調置業討論區（159）

開定先

個題目正

昨日d AA 開哂壇。唔知以為有現樓睇

有冇大西北撚又養樓又養車

人嚟一齊推爆佢

山山gogogo

Mola

1001

女王大人